{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006506",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0001125",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 한송정 임수\n\n(江陵 寒松亭 林藪)"
    },
    "text": "江陵寒松亭 林藪 (江陵 寒松亭 林藪)\\n\n江陵市の海岸平坦地にある森は、面積150haで、森の長さは4キロです。林帯の最大幅は1キロですが、実際には、アオノリが点在しながら茂っており、広い面積が草地となっています。江陵市聖徳面の南項津里には、寒松亭の遺址があります。かつてこの森は、密集したヒノキの森でしたが、伐採や利用によって姿を消してしまいました。しかし、今でもこの地域では、「韓松亭の松を切って梨を作る」というリズムが見受けられ、かつての森を想起させます。寒松亭は、新羅時代に四仙がアオノリを植えて遊んでいた場所として知られていました。寒松亭の風景は、高麗時代には楽曲として広く広まり、中国にも知られており、その美しい森は名所として有名でした。また、この森は寒松寺のためにも意味があったはずです。",
    "QA": [
        {
            "question": "江陵寒松亭はどこにありますか？",
            "answer": "江陵市の海岸平坦地にあります。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "面積は150haです。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭の森の長さは何キロですか？",
            "answer": "森の長さは4キロです。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭の林帯の最大幅は何キロですか？",
            "answer": "林帯の最大幅は1キロです。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭では何が点在していますか？",
            "answer": "アオノリが点在しています。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭の遺址はどこにありますか？",
            "answer": "江陵市聖徳面の南項津里にあります。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭の寒松寺とはどんな関係がありますか？",
            "answer": "寒松亭は寒松寺のためにも意味があったはずです。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭はどの時代に有名でしたか？",
            "answer": "高麗時代には楽曲として広く広まり、中国にも知られていました。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭はどのような風景ですか？",
            "answer": "美しい森が広がっている風景です。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭には何が植えられていましたか？",
            "answer": "アオノリが植えられていました。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭はどのような利用がされていましたか？",
            "answer": "かつては密集したヒノキの森でしたが、伐採や利用によって姿を消してしまいました。"
        },
        {
            "question": "江陵寒松亭の周辺で見られる風景はどんなものですか？",
            "answer": "周辺には草地や広い面積が広がっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 258,
        "QA": 334
    }
}